What is the ratio of 2 to 4? 
A. 1:2
B. 2:1
C. 2:3
D. 4:1
ANSWER: A

If a recipe calls for 3 cups of flour and 6 cups of sugar, what is the ratio of flour to sugar? 
A. 1:3
B. 1:2
C. 3:1
D. 2:1
ANSWER: B

A classroom has 15 boys and 10 girls. What is the ratio of boys to girls? 
A. 2:3
B. 3:2
C. 1:1
D. 1:2
ANSWER: B

The ratio of cats to dogs in a pet store is 4:5. If there are 20 dogs, how many cats are there? 
A. 16
B. 18
C. 22
D. 25
ANSWER: A

In a bag of 8 red and 12 blue marbles, what is the ratio of red to blue marbles? 
A. 3:4
B. 2:3
C. 1:2
D. 4:3
ANSWER: B

If the ratio of boys to girls in a class is 2:5, how many girls are there if there are 10 boys? 
A. 20
B. 25
C. 30
D. 15
ANSWER: B


The ratio of apples to oranges in a basket is 7:3. If there are 21 apples, how many oranges are there? 
A. 7
B. 9
C. 10
D. 12
ANSWER: B

A ratio of 6:9 is equivalent to which of the following ratios? 
A. 2:3
B. 3:4
C. 1:2
D. 4:3
ANSWER: A

If 5 pencils cost $10, what is the ratio of cost per pencil? 
A. 1:2
B. 2:1
C. 2:5
D. 1:1
ANSWER: B

A recipe requires 4 cups of water for every 6 cups of flour. What is the ratio of water to flour? 
A. 3:2
B. 2:3
C. 1:2
D. 4:3
ANSWER: B

The ratio of length to width in a rectangle is 4:1. If the width is 5 units, what is the length? 
A. 20 units
B. 15 units
C. 10 units
D. 25 units
ANSWER: A

If the ratio of men to women at an event is 3:7, how many women are there if there are 21 men? 
A. 42
B. 49
C. 63
D. 70
ANSWER: B

A ratio of 8:12 is equivalent to which of the following? 
A. 2:3
B. 1:2
C. 3:4
D. 1:3
ANSWER: A

What is the ratio of 12 to 15 simplified? 
A. 4:5
B. 5:4
C. 3:4
D. 3:5
ANSWER: D

If 18 is to 24 as 3 is to 4, what is the missing number in the equivalent ratio 9:? 
A. 12
B. 14
C. 16
D. 18
ANSWER: A

The ratio of ages of two siblings is 4:7. If the younger one is 8 years old, how old is the elder one? 
A. 12
B. 14
C. 15
D. 18
ANSWER: D

A box contains 24 red balls and 36 green balls. What is the ratio of red balls to total balls? 
A. 2:3
B. 1:2
C. 1:3
D. 2:5
ANSWER: D

If a car covers 120 miles in 3 hours, what is the ratio of miles covered per hour? 
A. 30:1
B. 40:1
C. 50:1
D. 60:1
ANSWER: B

The ratio of two numbers is 5:8. If the first number is 25, what is the second number? 
A. 30
B. 35
C. 40
D. 50
ANSWER: C

What is the ratio of 50 cents to 2 dollars? 
A. 1:2
B. 1:4
C. 1:5
D. 1:3
ANSWER: B